<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="app_name">VotingInfo</string>
    <string name="action_settings">Configuraciones</string>
    <string name="action_about">Acerca de</string>
    <string name="homeactivity_go_button">IR</string>
    <string name="homeactivity_select_contact_button">Contactos</string>
    <string name="homeactivity_select_location_button">Ubicación</string>
    <string name="title_activity_viptab_bar">The Voting Information Project</string>
    <string name="title_activity_about">Acerca de esta aplicación</string>
    <string name="ok">Aceptar</string>
    <string name="cancel">Cancelar</string>
    <string name="yes">Sí</string>
    <string name="no">No</string>
    <string name="no_phone">Teléfono no instalado</string>
    <string name="no_email">Correo electrónico del cliente no instalado</string>
    <string name="no_browser">Navegador no instalado</string>

    <!-- Tab Bar Strings -->
    <string name="tabbar_ballot_tab">Votación</string>
    <string name="tabbar_where_to_vote_tab">Dónde votar</string>
    <string name="tabbar_details_tab">Detalles</string>

    <!-- Directions origin dialog -->
    <string name="tabbar_directions_origin_prompt">¿De dónde quiere direcciones?</string>
    <array name="tabbar_directions_origin_options">
        <item>Dirección ingresada</item>
        <item>Ubicación actual</item>
    </array>

    <!-- Prompt to enable location services -->
    <string name="tabbar_enable_location_services_prompt">No se puede encontrar la ubicación actual.  ¿Desea activar los servicios de localización ahora?</string>

    <!-- Home View Strings -->
    <string name="home_textview_brandname">The Voting Information Project</string>
    <string name="home_textview_votinginfo">Voting Info</string>
    <string name="home_textview_getting_started">Comience a suministrar la dirección en la que está registrado para votar.</string>
    <string name="home_textview_election_spinner_text">Tome una elección:</string>
    <string name="home_textview_party_spinner_text">Elija un partido para la elección primaria:</string>
    <string name="home_status_loading">Cargando información…</string>
    <string name="home_error_address_not_found">Parece como si no fuese posible encontrar su dirección. Revise si es correcta e intente nuevamente.</string>
    <string name="home_error_parsing_address">No es posible leer la dirección que ingresó. Revise si es correcta e intente nuevamente.</string>
    <string name="home_error_no_election_for_address">No es posible encontrar ninguna información sobre la elección para la dirección que ingresó.</string>
    <string name="home_error_no_address">Revise que ingresó una dirección e intente nuevamente.</string>
    <string name="home_error_unknown">No fue posible obtener resultados para la dirección que ingresó. Intente nuevamente más tarde.</string>
    <string name="home_error_no_internet">No se puede conectar a Internet. Revise su conexión.</string>
    <string name="home_go_button_accessibility_description">Ir a buscar resultados.</string>
    <string name="home_select_contact_button_description">Abrir contactos para seleccionar la dirección de un contacto.</string>
    <string name="home_select_location_button_description">Use la ubicación actual para buscar elecciones.</string>
    <string name="home_search_button_description">Buscar resultados.</string>
    <string name="home_election_spinner_description">Tome una elección:</string>
    <string name="home_party_spinner_description">Elija un partido:</string>

    <!-- Feedback Strings -->
    <string name="feedback_link">Report an Error</string>
    <string name="feedback_loading">Cargando formulario de comentarios...</string>

    <!-- Election View Strings -->
    <string name="ballot_contests_list_header">Competencias</string>

    <!-- Contest Detail Strings -->
    <string name="contest_details_header">Detalles de la competencia</string>
    <string name="contest_type_label">Tipo</string>
    <string name="contest_office_label">Oficina</string>
    <string name="contest_number_elected_label">Cantidad elegida</string>
    <string name="contest_number_voting_for_label">Cantidad  de votos para</string>
    <string name="contest_ballot_placement_label">Ubicación de la votación</string>
    <string name="contest_candidate_list_header">Candidatos</string>

    <!-- Candidate Details Strings -->
    <string name="candidate_details_header">Detalles de los candidatos</string>
    <string name="candidate_social_header">Canales de medios sociales</string>
    <string name="candidate_no_name">Ningún nombre disponible</string>
    <string name="candidate_no_party">No hay afiliaciones enumeradas</string>
    <string name="candidate_details_none">Los detalles del candidato no están disponibles</string>

    <!-- Accessibility descriptions for images -->
    <string name="social_channel_youtube_description">Visite el canal de YouTube</string>
    <string name="social_channel_twitter_description">Visite el enlace de Twitter</string>
    <string name="social_channel_facebook_description">Visite la página de FaceBook</string>
    <string name="social_channel_google_plus_description">Visite la página de Google Plus</string>
    <string name="email_accessibility_description">Envíe un correo electrónico</string>
    <string name="phone_accessibility_description">Llame al número telefónico</string>
    <string name="website_accessibility_description">Visite la página Web</string>
    <string name="candidate_picture_description">Foto del candidato</string>

    <!-- Election Detail Strings -->
    <string name="details_state_administration_body_header">Administración estatal</string>
    <string name="details_local_administration_body_header">Administración local</string>
    <string name="details_none_found_message">No se pudo encontrar información de la administración electoral para esta elección.</string>

    <!-- Election Links Strings -->
    <string name="details_links_section_header">Páginas web de información electoral</string>
    <string name="details_election_info_url_label">Información electoral</string>
    <string name="details_voter_registration_url_label">Información de registro de los votantes</string>
    <string name="details_voter_registration_confirmation_url_label">Confirmación de registro de votantes</string>
    <string name="details_absentee_voting_url_label">Información de los votantes ausentes</string>
    <string name="details_voting_location_finder_url_label">Buscador de información de la ubicación de la votación</string>
    <string name="details_ballot_info_url_label">Información de la votación</string>
    <string name="details_election_rules_url_label">Leyes electorales</string>

    <string name="details_voter_services_label">Servicios para votantes</string>
    <string name="details_hours_of_operation_label">Horarios de atención</string>
    <string name="details_correspondence_address_label">Dirección de correspondencia</string>
    <string name="details_physical_address_label">Dirección real</string>
    <string name="details_election_officials_label">Funcionarios electorales</string>
    <!-- End Election Detail Strings -->

    <!-- Locations strings -->
    <string name="locations_list_map_button_label">Mapa</string>
    <string name="locations_list_all_label">Todos los sitios</string>
    <string name="locations_list_early_voting_label">Voto anticipado</string>
    <string name="locations_list_polling_sites_label">Lugares de votación</string>
    <string name="locations_list_dropoff_label">Drop Off</string>
    <string name="locations_none_found">No se pueden encontrar las ubicaciones</string>
    <string name="locations_distance_suffix_imperial">mi.</string>
    <string name="locations_distance_suffix_metric">km</string>

    <!-- Locations map strings -->
    <string name="locations_map_user_address_label">Dirección del usuario</string>
    <string name="locations_map_user_location_label">Ubicación actual</string>
    <string name="locations_map_election_administration_body_label">Ubicación del órgano administrativo de la elección</string>
    <string name="locations_map_play_services_unavailable">Los servicios de Google Play no están disponibles. No se pueden mostrar mapas de ubicación, distancias o direcciones.</string>
    <string name="locations_map_not_geocoded">No se puede encontrar la ubicación para esa dirección.</string>
    <string name="locations_map_polling_location_hours_label">Horarios:</string>
    <string name="locations_map_polling_location_hours_not_found">No se pueden encontrar los horarios de atención para esta ubicación.</string>

    <!-- Directions list strings -->
    <string name="directions_walk_button_label">Caminar</string>
    <string name="directions_bike_button_label">Bicicleta</string>
    <string name="directions_transit_button_label">Tránsito</string>
    <string name="directions_drive_button_label">Conducir</string>
    <string name="directions_open_in_maps_button_label">Abrir en Google Maps</string>
    <string name="directions_error_message">No se puede encontrar direcciones.</string>
    <string name="directions_no_origin_message">No se puede encontrar el punto de origen para las direcciones.</string>
    <string name="directions_loading_message">Cargando direcciones...</string>

    <!-- About App strings -->
    <string name="about_app_title">Acerca de</string>
    <string name="about_app">El Proyecto de información de votación (VIP, por su sigla en inglés) trabaja para conectar a los votantes con la información esencial necesaria para emitir su voto, como dónde tienen que votar y que está sucediendo durante la votación. Es un proyecto entre el Pew Charitable Trusts, Google y los estados. Lanzado en 2008, VIP trabaja con funcionarios electorales estatales y locales para proporcionar a los ciudadanos la información electoral oficial a través de diversos medios, los cuales incluyen la información cívica de API de Google. Esta aplicación, una de las muchas disponibles a través de VIP, asegura a los votantes la accesibilidad a la información electoral oficial antes y durante el día de la elección.</string>
    <string name="about_terms_title">Términos de uso del Proyecto de Información Electoral\n\nFecha de efectividad: 11/06/2014</string>
    <string name="about_terms">El Proyecto de Información Electoral (en adelante, \"VIP\"), un proyecto de The Pew Charitable Trusts (en adelante \"Pew\"), les proporciona a los usuarios información oficial sobre las elecciones y el lugar de votación, obtenida de funcionarios electorales locales y estatales, y verificada por ellos.\n\nVIP es un recurso en línea no partidario para votantes, asociado con organizaciones y funcionarios electorales comprometido con el uso de la tecnología a fin de proporcionar información electoral oficial a los votantes en donde ellos más la buscan. Al utilizar la Aplicación VIP (en adelante, la \"Aplicación\") y los servicios ofrecidos por medio de la Aplicación, lo que incluye a título ilustrativo las fuentes estatales de VIP (en adelante, en forma conjunta con la Aplicación, el \"Uso\"), usted acepta obligarse a estos Términos de uso y a los términos de la Política de privacidad del Proyecto de Información Electoral que estuvieran vigentes al momento en el que acceda a la Aplicación.\n\nPautas y prohibiciones de uso\nUsted acepta el Uso de los servicios solamente para fines personales, sin fines de lucro o educativos. Usted acepta no hacer Uso de los servicios para: (a) infringir ninguna ley o (b) desobedecer los requerimientos, procedimientos, políticas o normas de redes conectadas a los servicios, o interferir o afectar los servicios, la Aplicación, los servidores o las redes conectadas con la Aplicación.\n\nAl acceder a la Aplicación o a cualquier otro servicio proporcionado por medio de la Aplicación, usted acepta cumplir con los siguientes estándares de conducta. Usted acepta que no utilizará la Aplicación ni ningún servicio proporcionado por medio de la Aplicación ni autorizará ni facilitará ningún intento por parte de otra persona para hacerlo, con el fin de:\n\n1) intentar descifrar, descompilar, desensamblar o hacer ingeniería inversa de ningún software que comprenda o que forme parte, de alguna manera, de la Aplicación;\n2) transmitir cualquier Contenido que incluya archivos o hipervínculos que contengan virus, gusanos, troyanos, programas espía, software malicioso o cualquier otra función destructiva, o cualquier dato que pretenda, de alguna manera, interferir con el funcionamiento adecuado de la Aplicación;\n3) infringir cualquier ley o norma federal, estatal, local o internacional.\n\nEstá estrictamente prohibido acceder (o intentar acceder) a cualquiera de nuestros recursos por cualquier medio que no sea el medio que proporcionamos. Usted acepta específicamente no acceder (ni intentar acceder) a ninguno de nuestros recursos con medios automatizados, antiéticos o no convencionales.\n\nPropiedad y licencia\nTodo derecho, título e interés relacionado con VIP y el contenido de VIP es y seguirá siendo propiedad exclusiva de Pew y sus licenciadores.\n\nPor el presente, Pew le otorga una licencia no exclusiva, por tiempo limitado, irrevocable, mundial y sin regalías (en adelante, la \"Licencia\") para instalar, ejecutar, cargar, operar, visualizar, personalizar y utilizar, de cualquier manera, la Aplicación solamente para fines personales, sin fines de lucro o educativos, de conformidad con las restricciones estipuladas en estos Términos de uso.\n\nIndemnización\nAl utilizar esta Aplicación, usted acepta indemnizar, mantener indemne y defender a Pew y a sus empleados y agentes frente a reclamos, daños y perjuicios, pérdidas, responsabilidades y todos los costos y gastos de defensa, lo que incluye a título ilustrativo, los honorarios de abogados que provengan directa o indirectamente de un reclamo por parte de usted o de un tercero que surja en relación con: (i) la violación de cualquier término de estos Términos de uso por parte de usted, (ii) la violación de cualquier derecho de terceros por parte de usted, lo que incluye a título ilustrativo derechos de autor, derechos de propiedad o de privacidad o (iii) cualquier reclamo por intercambios de información que hubieran causado daños a un tercero. Esta obligación de defensa y de indemnización tendrá vigencia más allá de estos Términos de uso y del uso que haga de la Aplicación.\n\nLimitación de responsabilidad\nTodo uso de VIP y del contenido de VIP se proporciona \"tal como está\" y a su propio riesgo.\n\nPew no se hará responsable por pérdidas o daños directos, indirectos, incidentales, emergentes o punitorios en los que usted pueda incurrir a causa del uso de nuestros recursos o de cualquier cargo, pérdida o corrupción de datos, cancelación, pérdida de acceso o tiempo de inactividad al máximo alcance de aplicación de las leyes aplicables de limitación de responsabilidad.\n\nPrivacidad\nVIP no recaba información que permita identificarlo personalmente ni recaba ni distribuye información ingresada por un usuario, lo que incluye información sobre direcciones. Usted comprende que cualquier información proporcionada por usted o recabada por Pew en relación con el uso que usted haga se utilizará en la manera descripta en estos Términos del servicio y en la Política de privacidad de VIP. Dicha Política de privacidad se incorporará a estos Términos del servicio y formará parte por medio de esta referencia.\n\nJurisdicción y legislación aplicable\nEstos Términos del servicio y cualquier controversia que derive de la conducta cubierta por los Términos del servicio o que se relacione con estos estarán regidos por las leyes del estado de Pensilvania. Por el presente, usted se somete a la jurisdicción exclusiva, lo que incluye la renuncia de cualquier objeción a la jurisdicción personal, de los tribunales de Filadelfia, Pensilvania, independientemente de los principios de conflictos de leyes y de la Convención de las Naciones Unidas sobre los Contratos de Compraventa Internacional de Mercaderías. Aquellos que eligen acceder a los Servicios desde lugares fuera del estado de Pensilvania lo hacen por iniciativa propia, en contraposición con lo que se estipula en estos Términos del servicio, y son responsables por el cumplimiento con las leyes locales en el alcance aplicable de dichas leyes.\n\nPreguntas
Si tiene preguntas, comentarios o reclamos referentes a estos Términos del servicio o a los Servicios, no dude en ponerse en contacto con nosotros en: info@votinginfoproject.org.
</string>
    <string name="about_privacy_title">Política de privacidad del proyecto de información electoral\n\nFecha de efectividad: 11/06/2014</string>
    <string name="about_privacy">El Proyecto de información electoral (en adelante \"VIP\"), un proyecto de The Pew Charitable Trusts (en adelante \"Pew\"), valora su privacidad y no requiere que los usuarios ingresen información que permita la identificación personal o información sobre un individuo que pudiera utilizarse razonablemente para identificarlo. Esta Política de privacidad (en adelante, \"Política de privacidad\") describe los tipos de información que VIP recoge de usted cuando utiliza nuestra aplicación y los servicios asociados (en adelante, el \"Servicio\"). Nuestro Servicio no requiere que usted proporcione su nombre completo, dirección, número de teléfono ni dirección de correo electrónico. Al acceder al Servicio, solo se le pedirá que proporcione una dirección para obtener información electoral para esa dirección.\n\nAl acceder al Servicio, usted acepta quedar vinculado a los términos de esta Política de privacidad. Si no acepta los términos de esta Política de privacidad, no utilice nuestro Servicio. Cada vez que utiliza nuestro Servicio, se aplicará la versión vigente de la Política de privacidad. En consecuencia, siempre que utilice nuestro Servicio, debe verificar la fecha de esta Política de privacidad (que aparece en la parte superior) y revisar cualquier cambio que se hubiera realizado desde la última versión. Esta Política de privacidad aplica a todos los usuarios del Servicio.\n\nAsimismo, usted reconoce que esta Política de privacidad es parte de nuestros Términos del servicio y, al acceder o al utilizar nuestro Servicio, usted acepta obligarse a los Términos del servicio. Si usted no acepta nuestros Términos del servicio, no acceda a este ni lo utilice.\n\nAdemás de recabar una dirección de usted para fines informativos acerca de las elecciones, VIP también podrá recabar determinada información automáticamente para fines analíticos, lo que incluye a título ilustrativo, el uso de cookies (pequeños datos almacenados en el dispositivo del usuario) e identificadores anónimos cuando usted interactúa con los Servicios. A menos que se indique lo contrario, cualquier uso de cookies (o de otras herramientas de rastreo) por parte del Servicio o de los propietarios de servicios de terceros utilizados por esta Aplicación tiene fines analíticos o sirve para identificar, en forma anónima, a usuarios y para recordar sus preferencias a fin de proporcionar el Servicio solicitado. Pew comparte la información limitada que recaba con proveedores de servicios externos, como Google, para tener asistencia con la provisión del Servicio. El uso de información por parte de estos terceros está regido por su política de privacidad.\n\nVIP emplea medidas de seguridad estándar para proteger la pérdida, el uso inadecuado y la alteración de la información que utiliza. VIP agregó el \"Protocolo seguro de transferencia de hipertexto\" (HTTPS, por su sigla en inglés), un protocolo de comunicaciones ampliamente utilizado para asegurar la comunicación a través de una red informática, con gran despliegue, especialmente, en Internet. Agrega funciones de seguridad de SSL/TLS a comunicaciones HTTP estándar.\n\nVIP contiene enlaces a sitios de terceros, organizaciones asociadas, aplicaciones y servicios no operados por nosotros. Estos enlaces se proporcionan como un servicio y no implican la aprobación de Pew de las actividades o contenidos de estos sitios, de las aplicaciones o servicios ni de ningún tipo de asociación con sus operadores. Pew no se hace responsable por las políticas o prácticas de privacidad de ningún tercero, lo que incluye sitios web o servicios directamente vinculados con nuestro Servicio. Lo invitamos a revisar las políticas de privacidad de cualquier sitio de terceros que vincule desde nuestro Servicio.\n\nPew se reserva el derecho de actualizar o modificar esta Política de privacidad oportunamente. Si Pew realiza cualquier cambio material a esta Política de privacidad o a la manera en que usa, comparte o recaba información que permita identificarlo personalmente, Pew le notificará modificando la \"Fecha de efectividad\" en la parte superior de esta Política de privacidad o publicando un anuncio destacado sobre los cambios por medio del Servicio antes de que la nueva política entre en efecto. Los usuarios quedan obligados a cualquier cambio que se realice a la Política de privacidad luego de la comunicación de dichos cambios. Pew lo invita a revisar esta Política de privacidad en forma periódica a fin de asegurarse de que conoce las prácticas vigentes.\n\nSi tiene preguntas o inquietudes acerca de esta Política de privacidad o de nuestras prácticas de privacidad, póngase en contacto con nosotros:\n\n
Enviando un correo electrónico al Departamento de Privacidad a info@votinginfoproject.org.\n\nEnviando un correo postal a:
Departamento de Privacidad\nProyecto de Información Electoral\nIniciativas electorales\n901 E St. NW\nWashington, DC 20004-2008
</string>
    <string name="about_legal_notices_title">Avisos Legales</string>
    <string name="about_license">BSD modificada (de 3 cláusulas)\n\nCopyright (c) 2014, The Pew Charitable Trust\n\nTodos los derechos reservados.\n\nLa redistribución y el uso en las formas de código fuente y binario, con o sin modificaciones, están permitidos siempre que se cumplan las siguientes condiciones:\n1. Las redistribuciones del código fuente deben conservar el aviso de copyright anterior, esta lista de condiciones y el siguiente descargo de responsabilidad.\n2. Las redistribuciones en formato binario deben reproducir el aviso de copyright anterior, esta lista de condiciones y la siguiente renuncia en la documentación y/u otros materiales suministrados con la distribución.\n3. Ni el nombre de los titulares de derechos de autor ni los nombres de sus colaboradores pueden usarse para apoyar o promocionar productos derivados de este software sin permiso previo y por escrito.\n\nESTE SOFTWARE SE SUMINISTRA POR The Pew Charitable Trust "COMO ESTÁ" Y CUALQUIER GARANTÍA EXPRESA O IMPLÍCITAS, INCLUYENDO, PERO NO LIMITADO A, LAS GARANTÍAS IMPLÍCITAS DE COMERCIALIZACIÓN Y APTITUD PARA UN PROPÓSITO DETERMINADO SON RECHAZADAS. EN NINGÚN CASO The Pew Charitable Trust SERÁ RESPONSABLE POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, INCIDENTAL, ESPECIAL, EJEMPLAR O CONSECUENTE (INCLUYENDO, PERO NO LIMITADO A, LA ADQUISICIÓN DE BIENES O SERVICIOS; LA PÉRDIDA DE USO, DE DATOS O DE BENEFICIOS; O INTERRUPCIÓN DE LA ACTIVIDAD EMPRESARIAL) O POR CUALQUIER TEORÍA DE RESPONSABILIDAD, YA SEA POR CONTRATO, RESPONSABILIDAD ESTRICTA O AGRAVIO (INCLUYENDO NEGLIGENCIA O CUALQUIER OTRA CAUSA) QUE SURJA DE CUALQUIER MANERA DEL USO DE ESTE SOFTWARE, INCLUSO SI SE HA ADVERTIDO DE LA POSIBILIDAD DE TALES DAÑOS.\n\n</string>
</resources>
